plf-current/HoareAsLogic.v
@@ -101,8 +101,17 @@ Print sample_proof.
 Theorem hoare_proof_sound : forall P c Q,
   hoare_proof P c Q -> {{P}} c {{Q}}.
 Proof.
-  (* 请在此处解答 *) Admitted.
-(** [] *)
+  intros. induction X.
+  apply hoare_skip.
+  apply hoare_asgn.
+  eapply hoare_seq. apply IHX2. assumption.
+  apply hoare_if. assumption. assumption.
+  apply hoare_while. assumption.
+  eapply hoare_consequence. apply IHX. assumption. assumption.
+Qed.
+
+
+  (** [] *)
 
 (** 我们也可以使用Coq的推理工具来证明关于霍尔逻辑的元定理。例如，下述是我们在
     [Hoare] 章节中看到的两条定理的模拟——这一次，使用霍尔逻辑导出式（可证明
@@ -202,14 +211,20 @@ Definition wp (c:com) (Q:Assertion) : Assertion :=
 
 Lemma wp_is_precondition: forall c Q,
   {{wp c Q}} c {{Q}}.
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof.
+  intros. unfold wp. intros st st' H H2.
+  apply H2. assumption.
+Qed.
+
 (** [] *)
 
 (** **** 练习：1 星, standard (wp_is_weakest)  *)
 
 Lemma wp_is_weakest: forall c Q P',
    {{P'}} c {{Q}} -> forall st, P' st -> wp c Q st.
-(* 请在此处解答 *) Admitted.
+Proof.
+  intros. unfold wp. intros st' H2. eapply H. apply H2. assumption.
+Qed.
 
 (** 下面这个辅助引理也很有用。 *)
 
